估唔到大陸人都清醒過啲香港人

是咁的，早兩日因為工作關係要上大陸啲廠睇嘢
（本身都唔撚想去，連回鄉咭都唔見咗，已經拖咗好耐最後都避唔過 ）
大陸廠高職位少少嘅其實算好好，受過教育果批識英文同講，爭在程度去到邊
食飯果時傾到香港教育情況，佢就問香港係咪本身不嬲唔洗學國語（我都有啲驚訝佢用國語唔係普通語哩個字），我哋就話本來學少少，但宜家好多都規定中文要學+講普通話 普教中
佢聽到就問「原來宜家香港都變咗喇」
我就忍唔住話但因為咁香港好多學生啲英文水平差咗好多，佢哋就呆咗聽我繼續講普教中有咩唔好、普教中同英中啲學生有咩分別

佢哋好驚訝咁話英文好重要，點解會咁 大陸好多細路由細到大都會學好英文，我屌 人哋支那政府都灌輸英文嘅重要性俾啲大陸人，但香港就文化大倒退咁撚樣

香港教育真係玩撚完

諗返好撚多香港果啲老豆老母淨係識講普通話有咩好乜乜柒柒再矮化廣東話 屌你老母到時英文又廢 自己母語又唔撚識講

香港人=外人，緊係整到你地能力底下送你地上大灣區，再一車車咁車上面班精英落黎

普通話除咗支那仲有咩國家講，香港正苦真係on99，好心就應該好好推廣英文教育啦屌。況且香港人不嬲都係講開廣東話

大陸政府追上香港既方法 就係將香港拖落水 變到同佢一樣就叫做「追上」

講得好啱
佢哋果邊好多靚樓 類似香港啲私樓但無咁高 話支那政府不知幾想香港人嚟買樓嚟住
不過佢都話好撚多香港人都嚟買樓炒/退休

啱呀 間中有班香港人買完比人拆樓無聲出，大陸就係香港物業做投資

d人仲飲喜茶同食海底撈
仲話深圳一天遊攻略
見過會展中心d商業區名正言順有人搶嘢

好多香港人係新移民後代，個思想已經係要融入支那文化同愛蟈

共產黨不嬲不落左order要弱化香港，唔係成日話要上海超越香港唔係得個講字，你日日進步，我又日日進步，點追？梗係弱化你，咁先有得追

最撚搞笑係大陸廠果個人都話英文係香港官方法定語言，點解香港人英文唔好好學英文

屌你老母 啲香港人到底醒未

唔係唔順眼，係香港本身太好
好到令支那追唔到
大陸人對香港到宜家都仲好多 fantasy 覺得香港咩都有又「自由」
宜家香港搞撚到咁真係多撚謝啲奶共狗

有個問題想問,普教中其實同另外學英文有乜關係
香港人英文退步(應該話係閪上加閪)主要係母語教學...

先講明反對普教中

事實黎

如果有機會接觸到教育水平低既一群人會發現仲恐怖
佢地真心信晒黨報寫既野, 唔識思考
前排既例子, 佢地會同你講最近港幣匯率升到好高

母語教學只係過渡時期呃年嘅政治語言，香港人母語何來係普通話？
然後用語常會整啲所謂研究，逐步推普教中，再用政策令普教中歸入精英班（取代以前英文係精英班）
咁班家長就自然谷下一代最優先去學普通話，以為咁下一代就會搵到食有好日子過

但最諷刺係支那政府又因為香港一直以嚟嘅民主同資本主義先拎到咁撚多着數

唔推粵都推英啦

On99

但大陸佔最多哩班低賤嘅人最易控制

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

低水平嗰班特別多愛國憤青，又鍾意打J

所以我一早選左英國大學做我既first degree

讀中國香港奶共八大= 支持大陸仔

養豬係咁㗎啦

冇錯

母語教學就係想慢慢變「普教全」,即係香港變廣州

到時公屋撚冇人識英文, 文職都冇得做, 支那人輕鬆取代

港英末代港督彭定康於一九九六年最後一份施政報告結語說：「我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。」

之前工幹要上大陸
同個大陸同事講起香港社會問題
佢都覺得每日150個好有問題 聽到人工島都覺得唔合理
同埋知道香港畀人同化嘅情況都覺得可悲

仲以為佢哋會覺得開心
不過佢哋受過教育好似都識得明辨是非
例如知道世界好大外面果啲係亞洲人唔係中國人 又唔會盲目仇外on99 咁

根本好多中國人都好清楚咩事
係蘋果啲on9成日上大陸網cap啲糞青comment就話大陸人幾撚on9點點點

大部分五毛都係資訊封閉造成
連自己食緊屎都唔知
咁既環境下成長仲睇得清狗共真面目
係真正有批判思考既人
反觀港豬

當年我老豆都係大陸買過層樓，點知個管理員配L咗條鎖匙租比人住，有次佢一打開對門就見到成家係到，嚇到佢以為自己開錯人地間屋，點知望多兩望唔對路就報公安 之後就快快手賣L咗就算。

又唔需要過份吹奏部份大陸人
更大部份大陸人仲係覺得香港好好
識香港人覺得好威

你覺得好多香港人唔知發生咩事咩

其實係北京干預＋泛民on9

大陸冇權表達意見
香港唔係喎
港豬唔係衰在冇腦

支那根本就係想整死香港呢個眼中釘

唔好玩啦 我教仔都係同佢講 咩唔好都唔緊要，學好英文先其他有得追

大陸人直接受共產黨管治，身受其害 清楚咩事唔出奇
只係無渠道表達，見你係香港人咪可以暢所欲言

呢家資訊爆炸既年代 識用電腦既都唔撚知身邊發生咩事
未發生係佢自已身上都唔撚理, 就知道根本就係種族問題

不過算 遲早大家都一樣
依幾年好清楚
阿爺鋪好曬路接番香港
有得走快d走 香港已死

得罪講句
有幾多香港人唔係大陸種

上得多連登真係會將所有負面野無限放大
個個人都覺得自己獨醒

因為有班撚樣爭住舐中共鞋底，
分分鐘無落過order成班公公都自己玩政治正確，
香港嘅將來係佢哋討好共產黨嘅本錢嚟

你試吓問吓大陸啲鄉村地方點睇 唔好問大城市 再問土生土長香港人點睇啦 樓主你先係最唔清醒 支持普教中嗰班人係邊班大家知道啦 乜撚野大陸人仲清醒過香港人

而家好多學校精英班=英普班
呢班人英文未必差，speaking方面應該好過我地(成日喺街聽到啲細路英文流利過自己果代嘅英中學生好多)
但佢地廣東話就好唔掂，連好簡單一句句子都會廣普夾雜
不過班冇腦家長buy，學校為咗r政府錢又好樂意普教中

好多年前係高登講過
語言係最保護到自己民族嘅武器
你識講人地唔識講，當人地有求於你時就要學你語言
你有自己語言，變相好多野可以益自己人而排開外人，最簡單例子睇潮州人做生意
宜家香港人主動放棄，要同支那人同文同種
咁請問以後香港人仲有咩特別之處可以同十三億人競爭？
果班所謂中產父母又好、望子成龍嘅父母也好
佢地根本唔明白自己後代唔識粵語只會=高學歷大陸仔
以為得香港人講英文叻？大陸精英果班叻過你之餘人數仲要係你班香港精英一百倍呀
一係你就送佢去外國永世不回，但自己睇下新聞都知宜家外國幾多支那二世祖搵緊食啦
係外國人眼中你咪同大陸二世祖一樣
戰場改變但形勢不變，最終有幾多個可以打贏支那精英？

我幾年前啲大學支那同學既英文已經好過港豬幾倍
有錢又叻
香港人？不了
窮撚又多 又要狗眼看人低
抵撚死

放權=比機對手宿清，一定係瘋狂打壓最後強烈反彈政權覆滅。。。
係一個矛盾螺旋黎架清。。。

人地背字典架 cls

而家呢個年代有幾多個00後會肯落死功夫去讀書
個個走精面tip題攞料

高官啲仔女智力上唔夠其他人爭
就整個中中同英中出黎等你班屋企文化低嘅人細個英文差啲
讀過中中嘅朋友就知道
中中好多勁人好聰明
真係高中先黎讀書都考到好高分
唯獨英文係要時間去浸
最後好多人廿幾三十分都肥英文

海底撈其實一般，係個服務好而已

你真係肯定係送班精英落嚟?

中國勞動人口將於2025年前後大跌，屆時國力會大幅減退

根本上落香港發展既，都係大陸農村班低端人口

所以要打貿易戰

屌你老母普教中
琴日美軍訪問中學單野又搞到香港柒出國際

我工作關係都成日要上大陸，接觸到嗰班受過教育，做外貿嘅大陸人，其實佢哋真係好清醒，對香港同埋西藏嘅情況都好有睇法，佢哋對共產黨嗰種文化侵略其實都好唔認同，對香港被大陸化更加覺得非常可惜

邏輯錯曬

真香港人有份喺政策度話事㗎咩？

自己學唔好又賴鳩政府

你會唔會諗多咗 台灣 都冇能力 你以為 香港 有乜嘢能力 可以做得到～

大陸請個英文Major 流暢既大陸妹
仲平過請香港D 垃圾U既fg

香港班大學生睇緊支那劇, 上緊莊.叫緊dembeat 個陣
好多大陸人已經寒窗苦讀緊

廿年前香港睇少技術, 所以工業已經俾人收左皮
依家連英文都唔重視, 連中間人(eg.貿易)都做唔到, 到時真係屎都冇得屎

喂仲唔快D煲多D韓劇, 睇多D KPOP

你見到無論係中港高官都以仔女剩係識英文唔多識中文，重以此為自豪就知英文有幾重要啦

愈諗愈心寒
香港係咁推普教 但相反蟈就係咁谷啲蟲英文
香港基層嘅英文程度低咗 而蟈就繼續輸出所謂精英
香港同蟈就會慢慢出現差距
情況就好似90年代嘅蟈同香港 不過而家位置唔同咗

Sorry for 1999

有無諗過係大學生太多

因為港共狗官收到order要整死香港

根撚本傾掂回歸哥刻
已經注定有今日局面

我覺得90後如果要學普通話
最撚麻煩
岸又未撚上 dllm
細過俾人拎去學英文
而加又要重新學過一種語言
除左香港 廣東
根撚本去到世界邊到
都唔可以講自己語言

英文都話有d用
可以拎黎閲讀理解西方文化

普通話真係

以前學普通話都係for返大陸揼骨用

香港人正垃圾

大部分大陸人都仲係on9 奶緊共仲發緊乜撚嘢中國夢 只有少數人讀過吓書先清醒

大陸買樓真係好撚on9
之前睇新聞成撻地俾地方政府收撚咗又唔賠錢 都痴撚線

應該係廣東話+英文都好撚重要
普教中真係民智大倒退

我一諗到咁就覺得好恐怖
尤其係香港果班仲係on99咁
但大陸果班已經
有時候香港咁特別就係因為中西合璧
英中可以共用

你都幾好笑 成個社會啲人點睇英文同普通話 你就話點解唔自己努力

仲成日發撚緊夢個鬼佬都學緊普通話
就以為大陸好強大
根本成個世界都係以西方為先

大陸人呢
都有分好多種

天真果班以為大陸人都係遊客果D
唔知道, 自己香港都有分港九新界, 地盤佬西裝友.私樓公屋
但就天真地當大陸係一種人

我諗呢度D人接觸得多既, 都係大陸最底果一浸
咩人咪識咩人囉

自己識開D真係有學識, 做上市公司果班.
70後但大學畢業到果D
諗野好多都好撚高質
特別係南方人同聲同氣, 一齊屌D北方人官僚制度, 形式主義.

嗰時係十幾年前未有咁多呢啲新聞，再加上佢嗰時成日返大陸搞生意打算見啲樓平就打算買嚟住唔洗做酒店咁污衊。點知就中咗伏。
之後就寧願比貴啲做4，5星酒店都冇再打算買樓。
大陸收地成日賠錢賠唔足/強拆死人
之前郷下試過通知都冇句就成個山墳起L咗 根本共產黨冇當過其他人係人

因為大部份成日上網睇「水軍」講野梗係咁
好多後生仔電視都唔會開黎睇 同埋諷刺既說話好多都關於中共點衰法
你要明白 當你生活係上網打錯一隻字 就會有機會有人上門查水錶既地方
你就好自然乖乖咁唔會亂講野

根本香港政府都無心搞呢個地方
一味淨係識諗計點用盡香港人國庫嘅錢

係外國留學，識得一個中國人主動講劉曉波嘅事比其他國家嘅人知
知我係香港人又問 香港現在是不是已經變很黑了
仲直接講支持港獨台獨
比起啲賣港狗唔知好幾多倍

港仔串柒柒左幾十年
唔搞死你都唔順啦條氣

都要睇邊d
我工作關係成日都經常接觸大陸人
中英都好流利，但office枱頭一樣有本黨語錄

醒既支那狗仲唔已經死撚哂？

美軍來了連帶路都唔識

工作關系呢一死年都會上上海開會
對頭既女仔日本留學返嚟
日文英文流暢, 平時玩 twitter ig .
聽英文歌日文歌大..
有禮貌有品味

如果係呢啲高汁嘅落嚟
換走班廢老廢青, 我又真係唔介意...

可惜呢班要出走都唔會係香港

簡直連狗都不如
係十大首富眼中你都係廢青
你只係一個去大陸做跑腿的打工仔

成日都有人話大陸多精英

既然大陸有咁多精英, 點解連晶片 都做唔到?? 點解成個國家都係咁垃圾, 個個國民 都搶住移民去外國??

人地美國, 日本 果D就真係精英啦

用下你個屎眼諗下我講緊乜先啦柒頭

所謂本土派
竟然有一大班人日日屌學歷,收入不如自己的做廢人

仲要支持用大陸人換血

淨係得150廢老垃圾落嚟香港食老綜 啲公屋一大堆都係依班垃圾 連廣東話都唔撚識講（做過義工見識過 ）

Btw 關係呀 系你老母

叫你老母條臭雞驗CANCER先

見到香港衰落多大陸人落嚟
支那政府最開心